Rione object generator
====
透過処理をした物体画像と合成先となる背景画像を用意する.
背景と物体の画像を合成し,YOLO用のデータセットを作成する.
output/obj/にデータセットの画像及び,ラベル付け後のtxtファイルが格納される.
## 概要
*背景と物体について
/background に背景画像,/items に透過処理後の物体画像,/output/obj　に合成後のデータが格納される.  
*合成後のデータセットの解像度について  
合成後のデータセットは,背景画像の解像度に依存する.  
*データセットの形式について
.pngと.txtにおける頭のファイル名は統一する.  
.txt内のアノテーション形式は(class x y w h)  
0-data.pngなら(-)で区切られて(0 x y w h)形式のアノテーションが生成  
画像サイズを変更するresize.py  
主に物体画像の名前を変更するrename.py  
## 使用方法
実行手順  
$ python3 rione_generator.py
## データセット作成時の注意
使用する画像形式はpngを推奨.  
同じデータセットを再生成（同じ環境でもう一度実行）する場合,txtファイルが二重で書き込まれるので**必ず目的のファイルを端末上でrm**する.  データセット格納ディレクトリ上でまとめて消す.**（Launcherからの操作だと重すぎてできない）**  
$ rm 0data_.*
## データセット作成のコツ
1.クラス別に作成する.  
2.透過処理をした物体:0-data1.pngの形式に合わせる.（class_data1.png）  
すべてのクラスのデータセットを作成後,すべてのクラスを/itemsディレクトリに混ぜた状態で実行する.これは,テストデータを作る際にクラスのばらつきが生じるため.  
3.ソースコード内の各種パラメータの変更（ソースコード内のコメントを参照）  
## labelimgについて
自動生成ツールのRioneImageGeneratorとは対象に手作業でアノテーション付けをする機械が少なからずあるはずなので同梱した.  
labelimgはマニュアル操作でアノテーション付けを行うツールである.主にRioneImageGeneratorで生成できない,もしくは自動生成されたテキストファイルとマニュアルでの座標データが一致するか確認するために使ってほしい.  
詳しい使い方は,参考URLを見てほしい.  

## 要求環境
Python3  
ソースコード内のモジュールがインポート可能か確認.  
Ubuntu16.04で実行確認済み.  
Windows,Macもモジュールさえインポートできれば動作可能.  
## 作成者
Ritsumeikan University  
Ri-one  
YutoYoshida  
## 参考
データセットを作成する際に参考になるサイト  
[英語で非常に有用](https://github.com/AlexeyAB/darknet)
[日本語](http://shibafu3.hatenablog.com/entry/2017/08/24/124826)
[labelimgの使用方法](http://demura.net/misc/14350.html)
